點解啲工人姐姐語文能力咁勁

學幾年就識聽識講九成廣東話
仲要文法冇錯
雖然完全唔識睇

好撚勁秋 有啲連電視都睇得明每集講緊乜

仲有啲姐姐專係講英文 「lak」「lak」聲之餘仲以為佢外國留過學

到底佢地點學架呢？英文就話學校可能有教（但如果用英文教學屋企應該都有啲米唔洗黎香港做工人姐姐）
但廣東話真係 好有語言天份

我地香港人 雙語教學多年
有啲人連一句完整英文都講唔出淨係識this this this

自愧不如

有無人屋企有工人姐姐

黎得個啲全部大學生黎

直接問佢囉

唔撚係掛？好多由十幾歲做到三十幾歲喎 點讀大學？分身？

我窮撚，公屋仔撚有工人咩

你都得㗎

去做工人？

好想同工人姊姊做...

人地黎到我地到，要同香港人相處，自然就會學得識廣東話。
比著你去外國生活，係同鬼佬相處嘅，你都自然會識英文啦。

利申 9up

印菲大同好

黎咁多年都唔識講廣東話我請佢黎把撚啊

但唔會係幾年就咁流利囉，大撚把留學生英文廢撚到屎咁讀十萬年ESL

的你去美國做工人都做到啦

咁真係有聽過有人請姐姐係唔識英文同廣東話，唔知點溝通

寧願做m記了

大把人唔識

語言真係睇自己有冇心去學

以前工人姐姐做咁多年都只係識基本廣東話

真係雞同鴨講，不過廣東話真係好難學，比著我係外國人，冇番咁上下語言天份可能五年都學唔識
住幾耐同識唔識講係冇衝突
有啲人三個月已經識講識聽好流利

咁買菜點算？？呢個呢個？

掉你去第二個地方自然就識架啦

又唔見個個去完英美啲英文lak lak聲

講到單字同短句

其實佢地都好慘，溝通唔到又離鄉背井

係你廢

Ok.....下世做印尼人

咁係啲傻撚留學生去到外國仲同返華人相處姐，
如果同鬼佬相處，日日被迫要用英文溝通，都好難學唔識，啲工人姐姐都係被迫要用廣東話溝通。

有冇心學就另計啦

好多人去英美讀書
都係同返香港人玩
講中文
咁梗係學唔到

又好似有啲道理 但真心好撚勁 唔識睇唔識寫但完全溝通到 唔係半桶水

佢地學歷好高
只係本土人工仲低過喺外國做工人

仲要住係公司 有d做要瞓廳瞓廁所

講起英文，真係唔知去邊撚到學英文先lak lak聲
利申 窮撚臭毒肥公屋仔

好似而家請工人都係比得$4000佢地？

工多藝熟
唔講唔練點會進步

住公司？可以架咩
訓廁所真係好撚唔人道 雖然未聽過
有聽過要係廚房開塊板比佢訓

睇吓新聞啦...

好想工人姐姐教我英文

佢地係當地大學畢業仲揾錢少過係香港做工人
同埋菲律賓好多野雞大學

而家幾多？

蔡思達

其實佢地啲英文好重口音
係可能講得快你先覺得勁

口音一向唔係問題，印度人英文出左名勁但都好重口音
屌！寧願grammar岩哂重口音都唔想this this this er er er i am very thanks them

有無人啲工人姐姐識寫/睇中文

Pish pish

grammar呢啲係基本功
由細學起
一係睇多啲書
語文要長時間浸

好尊重所有工人姐姐 覺得佢地好叻離鄉別井出黎做野 仲要一去就十幾年 真心佩服

睇黎你grammer好勁喎

唔勁
但至少唔會 i am very thanks them咁囉

睇黎得閒要去出下mk溝返個姊姊

你去到外國淨係同同鄉講野自然無進步
語言係要用架

正皮19
負皮0

我覺得天份都重要 當然學完唔講就一定冇撚用啦 但有啲人真係好易學識一門語言好似自己母語咁 好羨慕

羨慕人地有而唔去善用自己有既野做乜春

你咁講個個唔洗學外文啦 英文法文日文西班牙文全部都是垃圾

我講你羨慕人地語言天份高做乜
你諗左去邊

廣東話其實真係非常難學

仲要佢地本身少少中文根底都冇

咁真係好羨慕 勁撚大優勢

岩呀 就算文化所有野都唔同

d大陸人幾年都講唔正

賓妹仲要幾年內學廣東話語法同發音

雖然我唔識佢地個話 但好似同廣東話發音方法差異好大

咁又可以點
咪為有努力啲

係外國畀錢人
同
係外國賺人錢既分別

畀4000你請到個工人而佢3個月唔走我切

你試吓喺菲律賓生活，其實都可以幾年之內學識菲律賓話。有個環境講吖嘛。

呀餅係秦國監獄3個月已經識秦語

啲難民去德國/其他歐洲國家
好多書都無讀過 最快半年學得識當地語言 溝通到

日日迫住講，唔識都變識啦

當年去泰國
導遊話只求識聽識講
1個月就學得識

印印識廣東話唔識英文

我地屋企即係佢公司

唔係鳩up 係真 學外語最好最快就係用得多 唔止多 仲要係廿四小時咁用 去當地學一定係最快

好多同主人上床 上上下咪係床上學識哂

姐係好似好多人睇AV學日文咁